嚴選香港全好住嘅區

大埔
又多嘢食，想跑下步又有吐露港

仲可以踩單車bbq

交通差D，香港永遠都係港島最好

屯門，通街都係牛

住富亨就

沙田
同大埔差唔多之餘
仲位於香港中心
搭巴士講緊
出東九龍 10-15 分鐘
出西九龍 10-15 分鐘
出九龍中都係 15 分鐘

最鐘要係
唔使受吐露港既氣
朝早一落雨就已經死半條
撞埋車就可以食埋早餐先返工
沙田又有青沙又有大老山又有獅隧又有大埔道

屯門！

近年蝗蟲問題好嚴重
利申 大圍撚

仲要有條馬鐵
唔使搭 K 巴受氣

城河東根本唔係問題

最憎搭馬鐵
D月台熱撚到仆街

雖然我唔係幾搭馬鐵
但係條馬鐵的確方便好多
我自己因為唔鐘意迫火車
一係行路一係搭巴士
大把區內線你搭

沙田首選
要舒服環境散步踩單車 有
要行街shopping 有 （雖然而家變到唔撚知想點）
要讀大學 有 （i大）
要賭馬 有
要交通方便 有

屌打晒所有區
利申：荃灣撚

講到蝗問題，大埔都算係清泉㗎啦

但係我聽我住大埔既fd講話大埔起左好多樓
多左好多人

柴灣點睇？

好似有巴打講過 可以出世到死都唔洗離開沙田

藍田
出旺角有通宵高速紅van
入沙田有88x觀塘繞道直達
過海有603東區走廊直去灣仔中環
入屯門有258D
入粉嶺上水有277x 277e
入元朗天水圍就落觀塘搭268c 269c

將軍澳
駁唔到

藍田坐擁東隧、將軍澳隧道、觀塘繞道

大埔區內交通好閪 反而去其他區好方便

大埔去其他區搭巴士真係好方便
利申：住大埔中心，將軍澳返工，74x/274x正

凌晨番黎mk cwb都有小巴

地方得唔得
何文田
空氣好又係名校區,落兩邊又可以去旺角同紅hom,交通又方便,係無咩好食 不過出旺角,紅hom,尖沙咀都好撚快

美孚 荃灣線加西鐵線 最方便 空氣算ok

中西區

銅鑼灣 灣仔 ？

黃埔

嘈

西貢地靈人傑

太古 西灣河

西營盤

衰在冇咩好野食，觀塘啲鋪又呢排開始執

沙田都幾難輸
除左去柴灣同天水圍需時比較耐之外
其餘旺角、尖嘴、觀塘、荃灣、過海、入西貢、去強國全部都快

除左強國人多呢個問題外
最差應該係食

山頂

彩虹冇得輸

住大埔23年 in大埔I trust

個個都講自己住果區架啦

覺得屯門真係幾好住
輕鐵真係好方便

粉嶺撚表示你地慢慢傾 我出番去先

好懷念之前住沙田嘅日子

Yes我係美孚人
又係交通方便又多野食

荃灣一定頭5位

荃灣

沙田第一城
住緊屯門

九肚山真係唔係好方面。有邊度方便少少又唔太逼

遲d 果堆偽豪宅入伙
塞車可以塞半日
工都唔洗返

屯門
牛鐵真係好方便

沙田大埔兩個區無得輸
大埔環境(吐露港/海濱)嘢食贏
沙田娛樂(保齡/唱K/戲院)交通方便贏

利申：大埔長大
但住緊上水餵緊牛

旺角，因為近力威健身

鴨脷洲

疊水

一落雨吐露港真係

海景

南區

有錢住銅鑼灣既跑馬地大坑或其北角既半山 中西區既西半山

鴨脷洲
食-大街幾間宵夜都好食
東村又有小販 再唔係出香港仔食
交通 -有mtr之後去邊都咁方便 出中環15分鐘
去觀塘都係40分鐘 去旺角20分鐘
空氣又唔差 小車唔太嘈
又有消防局同埋駕駛學院
買野可以去海怡西 同埋海怡商貿
睇戲去海怡東
行山又有個玉桂山

天水圍 夠悲情

一定係東區

半山 (如果往得起)

講開去觀塘點解架671咁早就尾班車

港島
成世唔過海都得

全港最唔好住既地區就係上水

一日到2黑係蝗
通街係藥房藥妝

住上水既巴絲身同感受

沙田！

首先 好住一定係香港島
香港差唔多全部最重要既基建都係港島
交通一定最方便

然後再搵旺中帶靜既地方就 ok

首選：
大坑
寶馬山
西灣河海旁

次選：
太古
杏花
城巿花園

（唔計山頂 赤柱 呢d離地位置）

沙田/馬安山

觀塘 香港市中心

太古

睇埋 606

美孚

咁講既話好多區都有呢啲喎

九龍港島基本上已經收咗一半皮
搵個有下花有下草既自然地方都冇
反觀沙田大埔天水圍嗰啲要山有山要河有河
要講方便不如講旺角？
係好方便呀不過衫又晾唔到氣又透唔到瞓又瞓唔到咋嘛

樓上 藍田 將軍澳個 d 要出多 D 街

元朗退休一流
得閒餵下牛牛過日神

西灣河

哪有錢

港島無自然 笑撚左
睇死你都係住牛屎地區 「出港島，太遠，不了」

我都覺得大坑最正

係大埔返學
朝朝返學都見到成堆講普通話既小學生

西半山？
利申 荃灣窮撚

住大坑道無得輸

皇后大道中西
英皇道果d上多兩三條街已經係山

d路又窄又斜 d山路成60度都有 真係行得好舒服

真係開個google map出黎先9up港島無山啦柒頭

香港島大把自然地方
赤柱 娛樂飲食自然於一身
畢架山 好行
動植物公園 香港公園 交通方便

如果你要平路 又夠自然 仲要係新界區

呢 d 叫荒蕪

咁應該楝東龍島啦

漏左：
嘉利連山道
跑馬地

無蝗 交通方便 密度適中

你話沙田方便好住我都接受到
但你拎埋天水圍同大埔依2個地方真係

我個名
人地講緊大自然景觀呀
沖出黎做乜

九龍塘點睇

荒蕪原來都可以形容有人工建築ge地方
我呢個沙田撚長知識了

紅磡黃埔

馬鞍山真

笑撚死我, 條友一定係屯天元呢3個垃圾地方既牛屎仔

寶馬山唔離地咩

klb

唔洗諗一定係港島

新蒲崗不知幾好住
最好無人同意，無咩人搬入黎我仲開心

大埔 / 荃灣

除非你住譽港灣
住唐樓隔離左右大把蝗蝻

我講緊既自然唔係郊野公園喎
係一行出去就聞到草味嗰隻喎
例如
沙田行出去可以沿住城門河行
大埔有林村河

下下要走咁遠先有自然
咁你不如講港島大部分都係山啦

將軍澳好好住！
調景嶺將軍澳坑口寶琳 全部行到 住一個地方行曬4個地方 要乜有乜 特別係尚德宵夜 真係無得輸

將隧

原來鐘意牛屎味

沙田完勝

荃灣西

將軍澳

話大埔好住既，會唔會想系大埔返工？
話沙田好住既，會唔會想系沙田返工？
話屯天元好住既，會唔會想系屯天元返工？
講完la

利申：目指港島

邊個新市鎮一行出去有草味？真係唔知喎
大西北咪又係密集既樓
城門河好似得臭味

同垃圾住開心咩？

藍田

清幽，世外桃園

TKO
樓宇嚴重密集
全商場
極少地方需要落「地」
全天橋連接
換口話講 即係不見天日
隧道炒車即封閉

結果個個都係講返自己住個區

藍田

總之香港除左港島根本全部地方都係垃圾，為左供應，服務港島而存在

竟然仲可以討論左幾版港島以外的地方係好，真係痴線

唔好再打飛機FF，香港人其中一個人生目標一定係進駐港島區，脫離新界九龍呢D鄉下地方。

btw邊個新市鎮有草味
到到都起哂樓啦

觀塘諗唔到點輸

諗唔到點贏
工業區點住人？
廢氣焗撚死人啦
又多蝻又多臭飛
裕文坊嗰邊又舊

撐你

沙田大埔屯元天仲要咁近大陸
係咁索大陸d廢氣都話有草味

成班新界窮撚圍爐打飛機，係咪未入過南區

住開大埔真係無咩意欲搬走

又無乜水貨客

出世喺粉嶺住到而家表示讚唔落自己嗰區

除咗冇上水咁多蝗同啲空氣清新過其他區之外

交通基本上食哂屎(esp 聯和墟)
區內得條15分鐘一班嘅70K屌打 55K係沙頭角出嚟順便載你出上水 所以喺聯和墟一次上得嗰幾個 成㸓排長龍

所以聯和墟去上水最穩陣呢 一係行路 一係搭小巴出火車站轉火車去上水(好彩呢架小巴夠密)

區外巴士去親邊度都要兜華明/上水市中心(唔駛兜嘅話係因為已經兜飽哂先嚟載你 ) 過海巴都係近幾年先有全日

你話交通最方便其實係去郊遊/北上

美孚人
其實又唔算好多嘢食，冇大型商場已經同其他地方差好遠

講真
赤柱渣車去香港仔隧道都要半粒鐘
出西環都要一粒鐘
交通真係麻麻地

話大埔好住既一定係住新達/大埔中心
我唔近市中心乜都要搭多一程小巴去市中心搭巴士/火車
去港島番工遠到

on9
住九龍不知幾好 仲有我寧願揀新界都唔會揀港島

真係笑撚死
住牛屎地區都可以咁滿足某程度上係好嘅

愉景灣

系你老母呀

咩區好住等同想喺咩區返工係咩概念？

新界好唔好住同港島好唔好住無衝突

九龍舊區根本多人到，嘈到住唔到人，係落街方便。新嗰D豪宅區，完全唔似俾人生活，得商場，天橋，一個地方去另一個地方，真係行到腳斷。

港島就完全唔同，真係從人山人海的皇后大道中，行上幾條街已經好似另一個世界，寧靜安逸又方便，行返落去又繁華盛世！東行西行交通費便宜，便利。天堂一樣

西環
番工番學行幾步路就到

頭定尾

柴灣比狗住

好老實講南區除咗交通唔好真係冇嘢唔好

新界地方都夠膽講出來話好住
人唔笑狗都吠啦

太古冇得輸
3個商場，太古城中心丶康怡廣場丶Aeon
想掃街可以去隔離西灣河

土瓜灣

半山
又靜又市區
返中環行扶手電梯

將軍澳有山行 有海灘 5分鐘出九龍 十幾分鐘過到海

新都城 將軍澳廣場乜都有得買 泊車又唔洗錢

見到上面有觀塘
觀塘真係好撚on9
超級多人 蝻蝗問題嚴重 空氣勁撚差 又多妹吓妹吓
唯一好就係都算多野食
利申觀塘住左十幾年

將軍澳 天晉超好

個po話嚴選香港最好住嘅區
你肯定冇衝突？
你講新界出嚟已經笑大人個口啦

美孚又近貨櫃碼頭 又對著條公路 成日好大塵

無人講深井？

沙田for sure

利申：港島撚

咁垃圾講嚟做咩？

最衰係食 一堆垃圾都6~70蚊 想食自助餐 就要出出面

係貴啲 但未算無野食
有錢我都想搬TKO

系你老母

個個都話沙田好
無錯沙田係好方便
但多數商場都係大集團 啲餐廳全部一鳩野 又貴
星期六日去一轉新城市 啲蝗多到你唔會想住
利申 出世到依家都係沙田

點解無人講觀塘
去東有小巴，去西有地鐵巴士直通車，早餐宵夜通宵24小時唔怕無野食，打工仔集中地，想返近工就近工，遠工就遠工，跑步仲有觀碼公園運動場，有山區，低區，，可以講係要咩有咩

落少少，又一村會好好多，起碼無車唔會死，三個字行到落旺角

雖然區內唯一一間些粉執柒左變做美聯

野食多 有24超市 有地鐵之後交通都方便
係hall果邊多蝗

以前間唔中就Facebook見Friend屌香港仔隧道

一定係黃埔
食平野過紅磡
食貴野有黃埔/海名軒
名校網唔洗講
10-20分鐘到旺角尖咀中環，巴士小巴都有特快車行尖東繞道，一定唔會塞車，由期是大時大節玩完返屋企超快
新年唔洗去尖咀都睇到煙花
去完紅館睇演唱會又係15分鐘返到屋企
有親人過身？去完殯儀館又係15分鐘內返到屋企
大人小朋友，什至死人都照顧到，你話係咪最好住？

呢個回覆中肯 好多元屯天牛屎仔

青龍頭唔垃圾啦掛

駁唔到
靜中帶旺
買中產嘢去太古城
平民嘢去筲箕灣
中間仲有開到凌晨賣小食嘅太安樓
又有開到凌晨糖水鋪
有跑步徑 有海濱 有游泳池 有室內運動場
仲有對出鯉景灣 蘇豪東 食貴嘢
有船去觀塘 有地鐵 巴士接通全港九

義德道

嘈條撚
銅鑼灣 灣仔 連埋跑馬地大把靜中帶旺既區
係你住唔起姐

佢以為sogo層黎啲舊樓

隔

伸利 行勻全港九新界
次選：港島南 屯門 荃灣 東涌 西貢
九龍 好多地方不了 旺就旺 但住方面就差啲
一係你就住豪宅地段 離地得嚟 其他配套又差咗

咪就係
樓上班牛屎仔連新界屯門都話好住真係痴撚線
中上環半山 南區呢啲先係最理想居住環境

元朗算唔算

我唔會
呢區垃圾黎
收入全港第二低

奧運都冇人講

講緊大球場附近、 摩利臣山附近、維園附近？

住都幾好嘅 住唔起
但都係要行返去中心地段 又迫到仆街 壓力好大

南區 鴨脷洲

無錯，好方便

九龍塘
獅隧入新界又快 去九龍東行龍翔道又方便 過海有2條路揀
又一城又係咩都有 名校網已經由幼稚園開始
食係九龍塘都多選揀 仲可以過南山邨/九龍城食

我住太湖花園再入，夠哂靜
行去火車站10分鐘
去其他地方，有私家車/電單車代步

沙田/

無錯，但沙田配套都幾好
娛樂夠哂，交通都幾好
但食方面真係差少少
加上沙田物價算高

中上環半山 有錢有車咪係
唔通日日都叫廚師過嚟屋企煮咩 你都係要落返山同人迫

評好唔好住 都有好多方面
衣食住行消防治安商場景觀空氣醫療
多唔多蝻蝗 等等
冇一個地方係完全完美 因為大家 對各個 criteria weighting 唔同
但至少樣樣都平均以上 已經算係好住嘅地方

屯門 沙田 紅磡

局長睇完依個post會覺得自己規畫得好好

每個區都有人吹奏

其實我細個住大埔同中學喺大埔讀書
依家做咗上水撚

個個都只係識自己區
新界仔吹噓新界
九龍仔吹噓九龍
香港仔吹噓香港
幾時到離島仔

大埔

自爆
建行？

住西灣河覺得大埔幾好
最緊要新界地方黎講少蝗

太安樓走哂樣咁
鍾意食既舖都執哂

沙田真係無撚敵
講風景 城門河一絕
鐘意跑步單車行山 樣樣都得
講行街 有新城市中心
講食 去禾輋 都重有幾間茶記
講交通 火車出旺角一程到達
沙中線起好 過海輕鬆

略嫌沙田中心太吵雜
可以第一城 河畔 灣景

早兩日係另一個post見有人講屯門全港最好住
真係人唔笑 狗都吠
老母細細個都教啦 屯元天三大盲毛之地
以前就成腳牛屎 多mk 天水圍日日家暴
而家就周街南亞仔
交通又遠到痴撚線
比地產商捧兩捧 班友真係含住啖屎以為食緊朱古力

利伸住大埔

工作關係 時常去元朗沙田西灣河金鐘

元朗😍

曲線引自爆

半山咁撚濕 日日揸車都塞

荃灣
去邊都係半個鐘
食野掃街又方便

沙田多蝗到呢...不了
其實有無人解釋到點解太和，大埔無咁多蝗?

班屯元天撚真係好戇鳩 好似未出過城咁

半山撚揮手

求理據

剩係一樣人既質素港島已經贏哂

識過唔少人 其實從來都唔知原來自己果區 d 人既質素低

其實住慣港島既
一去到新界就會感受到好大差別
元朗大馬路 / 輕鐵，完全係你撞我 我撞你
東鐵線由大圍至上水，都有一種說不出來既辛苦
一踏入東鐵線就好似入左另一個世界咁
另一種文化

港島地鐵線好好咩？
相比下真係有個分別
就算係平日返/放工
架車有幾逼都好
都會覺得比較斯文
落車講句唔該就得
東鐵？
你唔一早準備落車既話
車都無得你落
因為無人讓俾你落之餘，一開門就成班人9衝上車

呢 d 野，真係住過就知有乜分別
但說得太白 就令人難堪

近無北區咁近，又無沙田咁多野行

唔使爭，你地d港島人搭車咪又係一上車就捉住門口條柱，入邊有位都唔入去。
不過睇你都係時運高睇唔到架啦

我鍾意九龍城

而家都多喇 放學時間大埔墟同火車站聽到好撚多中學生講蝗語

香港仔
北角
灣仔
九龍灣
荃灣

我都成日屌香港仔隧道 唔通。。。

hi

半山

港島人真係同新界牛屎佬牛屎仔差好遠啵
上水粉嶺同大西北嗰堆

一定冇愉景灣夏天熱過人，冬天凍過人，交通唔太方便

九龍城

住得起何文田都有d料啦
有米住邊都好住架啦

唔似俾人住同生活的地方，毫無生氣

半山邊度？

長沙灣一定係

中環半山
冇咁好就跑馬地
差啲就灣仔 都幾多好嘢食但係空氣質素就冇頭兩個咁好
利申 三個都住過

班新界撚真係好笑
睇個樓價都分到高下啦
雖然我同意樓價係貴到on9

住嘅話太古真係幾好
交通都唔錯出去銅鑼灣中環旺角都係半個鐘到
不過麻煩在周圍附近都係office 區
雖然有大把OL昅不過一到左lunch time落屋企樓下食嘢都要等好耐
食嘢都幾方便周圍都有嘢食 太古城 aeon
不過食耐左就好快會厭

我屋企樓下間元氣壽司自從變咗火車線之後每日至少有30條友排隊等位
次次想食壽司都比個班冚家剷搞到無得食
平時6點去到攞飛個籌號已經係超過100張枱
就算9點10點都仲有20條友係出面排隊

同埋住宅講真我覺得唔夠出面其他地方新樓豪華
將軍澳或者馬鞍山新樓大堂，lift裝修到成間酒店又有會所gym泳池自修室
太古如果真係要比得上真係靚樓得逸樺園同西灣
前者起碼1千幾百萬後者起碼要3千萬
太古大部分樓除咗大之外都冇乜特別，冇會所冇特別設施
但個價錢搬去將軍澳新樓之餘有找

黃埔
End topic

狗都不屌

洪水橋
利申 住左19年

Agger太古好住, 環境好, 又多野食, 想食日本野可以去aeon同apita, 想食茶記行落西灣河或者上鰂魚涌又得, 交通方面有齊地鐵巴士電車, 真係抵佢樓價咁貴
Btw荃灣、沙田都好似ok
杏花邨除左環境好之外其實唔太好住, 勁少巴士逼住要搭地鐵, 紅磡呢d要轉n次車先到既站, 人地小西灣一架118就到, 夜晚更加係乜車都唔到杏花邨
餐廳又係, 冇茶記, 少選擇, 逼住食d貴價連鎖餐廳, 有時寧願搭車去筲箕灣食茶記 冇24小時m記, 半夜乜都冇得食

住柴灣
一路都覺得小西灣好正
屌那星成個柴灣小西灣乜撚柒都無
係得巴士好
好到小西灣出中環灣仔15-20分鐘
出銅鑼灣20-30
北角30
旺角30-45
屌你老味跟本唔撚駛留屋企個邊直接出去就得

咁又係嘅想做乜落樓下都得
跑步幾分鐘已經鏟到去海旁
食野又有太安樓
但如果層樓有番咁上下配套club house 就好
我果到得個勁殘泳池仔同平台 得部lift係比較見得下人

柴灣反而出去要耐d

屯天元呢啲牛屎地方都有人吹奏

無計,連登太多窮撚,正正住天水圍上水,咪係到吹奏呢d垃圾地方

我都住附近
但係我覺得西灣河真係幾好住喎
有嘢食 又有野行

自從搬咗去筲箕灣 真係覺得筲箕灣好垃圾
好想住返西灣河

之前喺小西灣返學 唔搭巴士嘅話 要搭地鐵轉小巴 我覺得好麻煩 同埋小西灣好凍好潮濕

除左港島其他地方都係垃圾
睇人既質數就知
九龍站都係垃圾
唔太離地又講好住既話 西半山啦

我住港島最憎就係筲箕灣
成區好重老人區feel
同埋覺得好悶好殘好舊
又多mk仔
又冇特別野食（東大街之外）
對我黎講好似狗竇咁
所以平時盡量唔會去或者搭車盡量都唔會經過

真係好多MK仔
夜晚返屋企見到勁多

越講越懷念西灣河

香港除左港島真係其他地方都係垃圾
要講好住
普通人=西半山
有錢人=中半山 山頂

我依家返荔枝角
我係坐788再轉MTR
朝早唔駛一個鍾

咁都算幾快喎
我以前返學要半個鐘

香港仔撚留名 紅van出mk 20分鐘 綠van出cwb15分鐘

如果自己有車 我覺得大埔都係一個好地方

應該分新界，九龍，港島

K11

搬黎太古做我鄰居

無錯 真係睇人既質素真係知

呢個post d港島人一出聲就屌鳩人，串鳩人，嘈鳩人
明明討論緊住既地方都可以變左講返工既地方

我呢個沙田撚對港島印象本身都唔錯....
但睇完呢個post 見到港島撚班人咁既質素 真係你住埋我果份

想住都無得你住啦,都要你住得起先得ga

上環 卜公公園個頭

靜同少人，附近有幾闈茶記，行去中環又有大把野食

交通都尚算方便，行落啲有地鐵電車巴士
想做運動又有個中山公園，係做乜都要上落山呢下煩啲

港島區千幾萬都入到場啦 又唔係真係多

收工就唔得
灣仔會塞
Mtr最快但我通常坐程小巴/巴士去轉118
因為收工想訓下

根本成個港島都好除咗東區 小西灣西灣河老人區一個又多mk仔 柴灣成班垃圾死差佬住

嚴選呀, 柒少陣啦

有無南區，香港仔jj

你喜la

黃埔+1

戲院
泳池
地鐵
船過海
好多野食 大路連鎖食店齊晒

住你上小小

跑馬地 堅尼地城同灣仔都好住
交通方便又多野食
前兩者更加靜靜地又有境

仲有跑馬地 香港極地之一

Agger

利申住緊

何止唔太，直情超級唔方便，仲要乜嘢都貴過人
我既人生目標就係要搬出去

將軍澳啲屋苑又高又密
黃埔 杏花邨 規劃得好啲
行入去係有住宅區嘅感覺

無計 果頭太多公屋

深水灣

天后先係無敵囉

識住一定係住坪洲

馬鞍山無啖好食又入都有入吹奏

我住鴨脷洲😂，行山可以唔使離開個島。。。但人口密度高到媽都唔認得

Btw, 每一朝返學返工有得睇山景海景🤘🏻🤘🏻🤘🏻

大埔搭巴士仲方便過地鐵
甚至我會坐巴士出九龍先搭地鐵

杏花邨其實唔算好住
冇乜巴士同埋得大商場冇細鋪
不過環境係幾舒服

打錯字自膠
其實冇人串鳩人
不過係新界人唔能夠客觀去諗佢地地方既敗點係邊
一個地方既質素係由人, 空氣, 商場, 食店, 文化色彩, 人口密度, 校網黎定
港島根本有齊哂以上既野

正臭閪！

但吐露港一塞 就屎都無得食
大埔最撚濕鳩就係吐露港

沙田又有舊路又有獅子山

不過你拿上水粉嶺 屯元天來比較

大埔都完爆

堅城
5分鐘紅van 到旺角
5分鐘地鐵到中環
有海有山多野食
少蝗
近hku

建議你搵日放假出去港島行下
剩係講小西灣已經有哂你要既山同海

想搵個大商場去廁所都無
九龍灣應該包晒彩虹嘅優勢

長洲

灣仔啦要咩有咩，去邊都快

黃大仙

agger
利申：何文田撚

港島窮撚 無錢

我都發現有公屋就好多mk

青衣

新界 可以耕田

咁不如你講吓新界有咩敗點
一時就講好唔好住，一時就講地方嘅質素，同埋你講個d質素真係會令某一地區好住d
人口密度高d原來會好住d都係第一次聽 同埋港島空氣原來會特別好

算啦 大埔依家已經變左蝗城
一至五返學放學成班跨境小蝗搭車
行街周圍都聽到蝗語
大埔已經唔係以前清泉
但計環境食野黎講都仲係keep到唔錯
搭車出港島貴
利申 住左大埔廿幾年

牛屎仔先坐新界

睇完成個post
黃埔已經完勝其他
嗰d咩沙田,西貢,屯門,筲箕灣都敢講出黎
真係人唔笑狗都吠
淨係多人/蝗,交通唔方便已經出左局

緊係跑馬地 利申住左21年

師兄大埔已經唔係清泉啦

沙田
利申:住沙田附迎

就咁睇個個都係up自己住緊果區咋喎 嚴選？

港島

絕大部分好工係呢，唔洗點搭車
學術有第一學府
上半山睇景
去赤柱行吓
去長洲 澳門 南Y島 一樣方便
大型活動又係港島搞
出九龍入西隧 十分鐘到

講野無point

坐李家城以為自己高人一等真係笑撚咗
以前冇鐵真係好垃圾
而家有咗都好啲
但近紅磡都係污煙瘴氣

住過荃灣，調景嶺，大坑，寶馬山。

覺得住港島個人即刻高級啲

請問係對於有車定冇車人士？

大埔區內交通真係好麻煩，住富亨富善去廣福道d銀行真係行死人，搭71k又成班廢老

人地講咁多港島好處你牛屎仔冇眼睇？
新界垃圾就不撚嬲
多臭飛 多新移民 多公屋 多窮撚
配套差要生仔又要驚佢學壞變mk仔 又驚佢入唔到好學校(新界地區band 1中學少成點唔洗多講)
交通又差

隔離紅磡嗰啲蝗蟲旅遊巴亂咁拍塞住條街
不了

全香港最好住應該係奧運大角咀嗰邊
旺中帶靜，行過去旺角又夠近
而且又有地鐵站出中環
巴士

利申 住緊天水圍，以前住果頭

我係呢個post見到
新界人VS九龍人VS港島人

Mk仔係咪協青果堆?

長洲人表示靜中帶靜
出中環快過大西北
5分鐘出到海灘
行極都係海邊
上網慢到瀨屎可以放棄城市生活
日日搭船可以鍛煉耐性

我已經煉成左兩個半鐘單程返工大法
覺得全香港冇一個城方好住得過呢度

住康怡?
不過嗰間真係痴線
想食一次都難

黃埔樓零舊

[/b]
新界牛屎飛根本不願面對
一句講晒 政府所有官邸 香港所有有錢佬都係住港島區
樓價一比價又係相當明顯
仲有大型活動等等等等.........
搵得多錢嘅工又係集中晒係港島
仲可以比較埋文化歷史 色彩
我真係唔明點解會講得出新界好過港島
唯一解釋: 住唔起

住入啲好過奧運站
感覺上紅磡都係北啲好過黃埔

好凍?

比華利山

中大聯合

第二解釋: 井底之蛙

Btw 呢個post應該分3部分

1 貧民組 (所有公屋區)
2 小康組 (1000萬以下私樓)
3 富豪組 (無上限, 有車, 姐係任ff)

咁先有討論價值

駁唔到真係
好多大西北牛屎仔根本成世人冇出過其他地方 可能太唔方便掛
識有個大把屯門仔小 中學都係喺屯門度讀
成日幫屯門打j又話幾好幾設施幾齊全 咩咩咩呢世都唔洗離開屯門
都唔知笑唔笑佢好

不如講下新界邊到贏港島

係呀好撚on9
我住柏蕙

冇商場

。。。
你認知上嘅何文田=地鐵站附近？

人傑地靈

呢個post個topic應該改做 除左港島之外，嚴選香港全好住嘅區
咁先可以滿足港島人至高無上 高高在上既優越感

所有人只可以讚美港島係最好 提其他地方就係牛屎仔
呢到唔係論壇...係跪拜區

而家等我地向如天國段的港島敬拜

黃大仙慈雲山
要花有花要山有山要水有水

垃圾 牛屎仔 港島先係最好 港島係香港一等公民

睇完你呢段嘢之後笑咗出聲

將軍澳有啲樓都幾靚
但係就平港島區嘅私樓一大截

所以我覺得將軍澳都係一個幾好着嘅地方

唔太離地都西半山

佢個人可能已經離哂地

真係離哂地就唔會上連登

跟本班有錢佬就展示左邊到好住
但班友一見半山/出入要車 就話唔方便又盛
如果要折衷D既就跑馬地
出入方便 又跌入名校區

agger想行去地鐵站都行唔撚到

最正係社區好有人情味

發窮惡？
定真心覺得喺香港人會有地方好住過港島
我都係住新界
都覺得港島真係冇得輸
我地啲牛屎仔只係因為窮先住新界姐
咪接受囉
又要打飛機話自己嗰度幾好幾好住咪仲肉酸

夜晚勁撚多痴線佬
以前係嗰邊讀中學，周不時聽到有女學生俾痴線佬騷擾，打劫

港島
九龍城紅磡黃埔

睇大家好似唔太介意樓零咁

以前住銘基附近都唔覺

邊有阿?
我咪讚同緊港島最好

我都係新界牛屎
自從去到港島返工就知新界有幾咁垃圾

太古冇得輸啦下話
出中環老銅最快3個字
有巴士地鐵
有一線商埸
有鰂魚涌公園
食嘢平中貴都有
有超市街市
不服來辯

將軍澳
靜 新 年輕社區 社區計畫好
冇紅van冇黑社會 冇咩爛仔

不過觀塘道 將軍澳隧道一塞就收皮
同埋去西九龍 油尖旺唔太方便
主要得狗鐵同巴士出入

地盤佬一名
可以話你知新樓全部係垃圾

撚有花水 山就一大座
支那蝗蟲殺緊入黎

tko周街都大集團野
油尖旺深水埗起碼都有啲特式野睇下行下食下

呢樣我都知 有去睇過下
新樓都好唔實用 舊樓實用方正
但如果太古黃埔呢啲
唔講地段 純講住係入面
我外面睇同公屋無分別 仲好似無會所?
如果係我唔會買果到

太古同西灣河
我會揀西灣河

唉屌 真係想搵d好既新樓都好難

唔係間隔問題，係用料差，手工渣
但係天價賣俾你

有無話邊間及展商相對較好

薄扶林 大家又點睇？

港島

新樓都吹捧成豪宅 所以賣天價
我睇過幾次都買唔落手
但我自己就覺得買得私樓點都要有會所
無得做gym同游水 齋住同公屋無分別

垃圾
夏天冇風
冬天又食晒北風

貝沙灣

樓上咁多講沙田 但其實沙田咁多蝗行 已經輸灑

垃圾區垃圾規劃垃圾生態, 坑口寶琳先叫人住

又舊又殘
問個住沙田既fd沙田有咩行佢答唔到

堅離地, 置富/華富好過

西灣河係正中間
東有筲箕灣 食平價劣食
西有太古 食貴啲嘅嘢
北邊有鯉景灣 食貴到飛起嘅嘢 海濱
全部10分鐘路程內就到
又有室內運動場 游泳池 跑步徑 公園 消防局 警署
仲有太安樓 24小時m記
btw,有錢住太古緊係揀太古 樓價高咁多 但西灣河的確好地方

巴打駛唔駛相認下

太古坊都有大把野食

駁唔到
九西區就好似雞咁
屌完就走
住就咪搞

話港島唔係最高質真係搞笑。由設計到基建都好過九龍新界成條街。交通設計，城市規劃等。

醫療方面：政府醫院有東區，瑪麗，律敦治，東華東院。私家有山頂，養和，聖保祿。老實有邊個唔會病，成個新西好似得屯門醫院一間有事你就知分別。

校網：全港最多名校集中係港島。

公園：維園，山頂同麥理浩徑，海濱長廊其實到到都有。

飲食購物：銅鑼灣至中環，香港地標級商場係曬港島，時代廣場，太古，sogo。

人民質素：明顯好過九龍新界，又比較少蝗。

買唔起港島樓又鳩吹邊度邊度好。

你都住附近？
我以前住鯉景灣
真係覺得好好住 嗰度靜中帶旺
搬咗去筲箕灣之後
真係覺得筲箕灣好垃圾

窮撚住筲箕灣
我覺得西灣河真係冇得輸
有齊哂一個社區應有嘅設施
居住環境都一流

窮撚揮手區

咪扭計啦
窮姐
大地人陪你窮啦
冇必要打飛機呀 人望高處希望第日住到港島咪得

夏天真係冇咩風 不過近海個邊就唔會太熱 只係好多昆蟲
冬天食晒北風 係真既 有時都吹都頭痛

交通真係廢左啲
截的士難過等巴士 搭的士出去地鐵站都三四十蚊

食嘢就附近既就數碼港之外真係要出華富或西環銅鑼灣

行路講太古過筲箕灣輕輕鬆鬆, 西灣河過鰂魚涌差啲, 心理作用掛
我會揀: 鰂魚涌+西灣河>太古+筲箕灣
鰂魚涌公園隔條公路, 鯉景灣海旁過馬路hea行到
有得有失

西半山同中半山點分？
行人電梯對上係中半山？
西半山係般含道寶翠園一帶？

交通黎講 黃大仙贏哂
龍翔道 太子道係隔離
去沙田方面又有兩條隧道
基本上去邊度都係半個鐘車程咁樣

美孚啦梗係 一落樓就地鐵站

美孚人 有咩好食

鑽石山遲啲有埋沙中線，駁唔到
交通好，但車多就空氣差

美心

噉係市區同市郊分別, 市區都分新舊市中心
柏架山
香港大陸衰在新啲嘅新市鎮同填海區設計規劃差

講真 如果連討論好住既地方都等於講錢 我錯
窮唔窮睇下同咩人比 但我諗自己家景可能好過好多所謂港島人
每個人覺得岩自己既地方都唔同 大家討論下傾下咪幾好
但係上面住港島班友 開口埋口就話人牛屎仔真係好令人反感 你地覺得無問題? 如果係既..fine 就當我打飛機..係咁先

這就是港島人質素

紅磡

交通極方便，有火車、西鐵、地鐵、隧巴，去邊度都唔耐（除左西貢/沙頭角/赤柱）
唐樓區、殯儀館果頭都好多野食，想食貴野可去黃埔

青衣北 唔多講 明既自然會明

簿扶林交通真係垃圾
又無茶記
多數食定好多野係屋企
出親去起碼兩粒鐘

青衣南 唔多講 明既自然會明
利申: 青衣同沙田都住緊

住港島
交通極差 無啖好食

何文田
九龍塘
半山

No 948 no life

認同

Agree

除左人民素質之外，其他都同意
上年立法會孽瘤都做到票后
不過有錢係真

頭幾頁d新界鄉下仔打哂飛機咁

港島東真係無得輸

西灣河窮撚表示冇乜野食...

北區真係

淨計環境我諗應該係港島半山跑馬地九龍塘呢D傳統豪宅區
計埋交通配套 太古西灣河都唔錯

咁呢個好正常
有錢人生活質素一定高啦
點解唔接受？

個個都話自己個區無咩野食 但其實係附近d店食得太多次 唔想再食 之後話無野好食

有邊個南區人無屌過

筲箕灣愛東邨果頭唔好咩
有成條海濱公園
東大街大把野食

果頭夠靜,係多MK D

交通唔方便 冇好野食 但係環境

一蚊雞保鑣...

第一次聽人何文田交通方便...

其實我主要想表達藍字呢句先出聲 但係結果個個都用錢黎話我 又話窮又話牛屎仔 大佬 想點先
有錢人生活質素一定高 但係鍾意住邊 覺得邊到好 真係好主觀

#bye

土瓜灣近海幾正
無地鐵都去到大部分地方
去旺角行路都得
地踎茶樓有唔少
不過就舊左啲

慈雲山

不如你話新界仔玻璃心，講事實都hurt到佢地發爛渣

玻璃心係你無惡意佢都hurt
開口埋口叫人牛屎仔
話之你住港島 都係港島嘅垃圾 影衰港島人

荃青區 多野食
不過青衣長亨就 多蚊

東鐵去紅磡轉118入柴灣唔會耐得過你入西貢

南區
依家有地鐵方便好多

其實個Post一開始真係理性討論緊
一直都係講緊邊區係好住點解好住點點點
跟本都無講過最好住係邊區乜乜乜

之後先有班港豚入嚟笑新界九龍牛屎仔
港豚踩低人哋抬高自己嘅心態出晒嚟
有人重話牛屎仔吹奏天水圍上水真係笑到我
笑人起碼畀啲Points同追追Post先
成個Post近九成北區人都屌尻北區
天水圍直頭無咩人唔知邊到走出嚟
最後重要過港島人質素最好

華富呢？
Btw 親戚住海怡同利東 兩個去大街食飯翻屋企以後唔洗淋雨 出街又方便
以前南區比55分 宜家85 不過係離地區扣分

高級小小既餐廳都要出到尖沙咀

爭咩撚

東涌
因為有我，嘻

唔覺
利申：住屯門

你鐘意住新界係可以
鐘意係主觀
好住係客觀
新界真係唔好住
我住咗廿幾年都係咁話
至於牛屎仔同窮真撚係㗎 住得屯天元大西北有錢得去邊？就算私樓村屋都係俾港島仔屌打
如果你好有錢都仲住元天屯
咁除咗on9真係冇其他原因

你住新界邊頭 小弟沙田撚 日日晨早跑河呢個習慣真係無咩地方比到我
又有個大公園 落下就係商場 之前有諗過天后果頭 但跑步好似唔方便

山頂
平時淨係落中環就乜都有

利申將軍澳

咁加州花園/加州豪園/康樂園唔見得平得去邊
根本個個區都有窮人有錢人...邊有得比最唔最

呎價差幾倍啦ching

沙田算係新界最好
細佬我住荃灣西
有海濱跑下步
其實都唔錯
但點同人地港島半山比呀
冬暖夏涼
真正上等人地方
鬼叫我窮咩

有人鐘意熱鬧 有人鐘意清靜
都唔知有咩好拗
香港又唔係好大
大部分地方都係一個鐘以內車程

唔好咁諗 如果香港真係有咁多半山級數既人 就唔會個個喊哂話買唔到樓啦
荃灣西我去過 有個海 果邊會慢慢好起黎 等下啦

有地鐵真係好正屋企樓下落地鐵站急步行3分鐘就到地鐵
巴士路線都OK嘅起碼出到去唔同地方
不過好多時搭巴士都會後悔
因為港島區我覺得實在太多紅綠燈同巴士站
起碼每隔20米就會有站同埋紅綠燈
如果趕時間嘅話一定會搭到燥底

搭巴士出旺角
巴士最快要50分鐘
地鐵最多30分鐘
巴土出銅鑼灣35分鐘
地鐵15分鐘
我好肯定搭巴士由太古出銅鑼灣嘅時間已經夠我由屯門搭962返去上環

我諗唔到有一個區衰撚過南區

銅鑼灣搭地鐵, 近西灣河咪搭2X
紅綠燈配合道路網(東區冇位算係噉)先係好嘢, 唔上公路自己後悔
新市鎮以車為本free-flowing道路架構犧牲嘅係你同我行人嘅街道同社區

係喎，近附近果D就慘，多撚左咁多人

沙田冇得輸

利申：住左十九年

Sor

係本區唔得

大埔?
論數據黎講大埔算係非港島區既港島區
人均收入高、自購物業比例最高、非香港出生人數百分比係九龍新界中最低
所以香港人比例較高，自然比較高質素

交通其實唔係真係咁廢，起碼佢有K巴人地冇
去其他地方都唔係耐，著名線王73X 74X都係大埔區

係得73x,74x

沙田無敵

住銅鑼灣 方便但好嘈+空氣差

唔講邊度最好住，最垃圾一定係新西

因為講真其實我覺得有啲巴士站可有可無
兩個站之間相隔100米都冇
每次搭巴士停紅綠燈停站嘅時間仲多過行車時間
因為有時去啲地方地鐵站未必就腳所以局住要搭巴士
例如去紅磡搭地鐵太麻煩搞到要搭102/106

點知淨係太古去銅鑼灣海旁嗰度已經半個鐘
之後去隧道果條路如果唔好彩遇上塞車嘅話隨時又半個鐘

北角至柴灣

對有錢人來講冇分別
區區都有背山面海摩天豪宅、鐵路站上蓋新樓、過千呎隱祕獨立屋、低密度高級花園洋房
但係你話唔計呢啲
多中產住嘅話
我諗係黃埔／美孚新邨

popcorn樓上咪有自助餐

伏到嘔

東涌都未出聲

沙田
基本上咩都有唔洗去其他區
我係馬鞍山撚要依靠沙田為生
千期咪入嚟馬鞍山

屌你老母我唔想再引蝗蟲入嚟仲有起個美食商場係大水坑同恆安中間咁隔涉搵鬼幫襯

好多人唔知邊到來

住左咁多年 冬暖夏涼

有錢有得簡一定係港島
比例上少窮撚少公屋環境自然好
除左某d旅遊區外比較少大陸人/新移民
唔係話自卑但人既質素真係唔同
就算有大陸人都高質過九龍新界果d

冬天暖

好衰咩？

屯門

其實我冷至仆街

咁著多件衫小心凍親

住左21年港島中西區
成世人應該冇去多過5次新界
完全唔係屬於自己地方咁
人既質素差好遠 d人又惡 唔友善
去親都勁想返返香港個邊 冇咩野都唔會過去
九龍會好少少
但又係多mk仔加上都幾雜 普遍d人都係粗氣d

講麻煩 問過粉嶺未

港島無得輸

大角咀夠屌打全香港啦
不服來辯

你真係人如其名

住緊大埔
覺得九龍塘真係完撚美

返工就知住邊幾緊要

雖然港島人係高尚啲但你都係生活喺港島嘅井底蛙

巴打住華明/雍盛果邊？
btw住上水真係慘過住Mk mk都話有d鋪頭餐廳信和行下，住上水剩係得百幾間「藥妝」

你理解能力係咪有問題?

西半山 唔叫離地掛...
中半山再上果d先叫貴
西半山其實同奧運站一樣只不過係中產地方
講好住既地方一定唔會平架啦

西灣河海旁好撚正
搵到錢都會買果到

沙田 郊野公園又有 市中心啲舖又齊

做咗好耐中半山人
唯有“優點”係講比人知好似有錢咁
夜咗無車上山，的士佬唔鐘意車d毒撚由大道中上山唔跳標
周圍無野正常d野食，一係好貴一係好早收，食飽行下街都無 m記都貴出面成蚊
辣殺地方，唔知點解d租會咁貴，租果d都on9

一樣咁唔方便，而家住緊真係有牛既地方，空氣不知好幾多，又多自然環境，可以行路去行山徑
係出去玩要早d返姐

識搵平地方，搭丁丁/5B去食不知幾過癮，無聊西環行返去中環又可以。
其他九龍新界真係，完全唔係相連的社區，好似生滋狗咁起到一忽忽。真係唔明班高級公務員係咪坐住嗰腦做規劃

跑馬地無得輸
禮頓山

咁撚多支耶人

地利根德道冇得輸
對住香港公園唔怕第時起新樓擋住個景
去中環又近

平少少灣仔聖佛蘭士台都唔錯
車又入唔到去人又少
最緊要交通方便

一定係南昌
有東涌綫同西鐵綫
東涌綫去香港15分鐘
出旺角尖沙咀又唔使半個鐘

沙田大埔太古 自己心水

大圍撚
去尖沙咀旺角九龍灣荃灣全部10-30分鐘都去到
旺角 荃灣同葵芳10分鐘小巴真係正到
搭一個站就可以係九龍塘轉各種線
行去沙田行街都得
又多野食宜家
方便到嘔

好有愛

住屋同返工地方點解要有關連？

我住舊路 近中大個邊 非常好住
利申：揸車

我都係喎巴打

你以上咪就係形容緊半山樓囉

住過青衣荃灣旺角觀塘
個人覺得荃灣唔錯 蝗少d算多野食 吃喝玩樂都齊
沙田可能唔錯 但個人唔太喜歡個種感覺 個人感覺上
同意樓上巴打們講南區更好

尤其沙田特別新城市好多蝗
行過個屋苑商場路又窄 一個轉角位都可以幾間藥房比人走水貨

見到元朗都有人吹奏個下真係笑撚左

望落沙田 太古 荃灣 天后/大坑 都幾多

排名根據個人喜好而定

同意沙田

鰂魚涌 又近老銅，又近太古，食野又唔算貴

淨係個on9地鐵站都夠晒唔方便喇

睇佢啲語氣成個鄉下仔未見過世界咁
講到九龍港島冇山冇水咁

我住緊栢蕙都唔知自己算係住太古定係鰂魚涌
平時寫屋企地址都會寫鰂魚涌
但係自己屋企距離鰂魚涌又幾遠

屋企去太古地鐵站都係2-3分鐘反而去鰂魚涌應該都10分鐘

其實因為我近地鐵站所以無乜問題，不過入左個站要行成5min

美孚新邨㗻

港島衰在好少野好食

太子

梗係天水圍 自成一國 農業發達 騎牛代步 空氣又好

p.s 大家入黎 記得帶身分證過關

美孚新村雖然係十大屋苑
但真係舊到狗都唔屌

交通衰過大西北

出世都而加都住港島同係新界返過學
認同條友係低質井底蛙

成班鄉下圍村牛屎仔話元朗同新界好，笑到我呢
班新界仔去蒲咪最多去到尖沙咀旺角，叫你地過海又話遠又無車番，搭的士又話貴。

好憎樓下得地產，離地餐廳同零售，一係就酒吧
步行10分鐘內無啖好食 空氣唔好 交通唔好 想買條叉電線買支hitec筆都有d難，下下行3，4個字仲一定要8點前
得閒就有d鄰居好鐘意深夜晒音響
近幾年仲開始多有錢無品蝗種人出入
呢d叫生活？ sor我呢d賤命真唔識欣賞
住過郊外已經唔想再返城市做傻人

而家市場分家係噉, 各有各做, 眾多因素角力(包括公司因形勢不思進取同有on9區議會)唔係話變就變, 下行(雖然返歸wfc)重有聯營線流水客, 跟住而家$2客
噉設站同走線冇野好講, 我地決定唔到, 隧巴重組特快化有公路噉耐講咗噉耐, 共識恐怕係沙中線過海通車先會變, 你睇經典例子18X搞到一仆一碌, 城新叫得柴小巴士公司啲人唔係鳩笑
去紅磡睇你住邊, 平均嚟講110呢條雞肋快啲等得過, 繁時揀咩你嘅事, 趕時間保下鐵行下有乜所謂, 巴士serve就腳同價錢, 有P搭P車, 搭船可以就下, 碌唔碌去目的地自己諗
有需要你去汽車台個post揾專業人士求教好過

...
有19南港島線同無謂西段重唔感恩, 唔据得閒勸下薄扶琳友囉

本來無一事, 諗多無謂
站名居苑名當區名地名歪風不可長, 原先就冇太古同太古站, 鰂魚涌站算喺區中心前
幾近太古站老大都寫QB, 原則問題

自己住緊嗰區，完

真心？

嘉亨灣除外

新屯門巿中心 一落去有酒樓 有M記
空氣正

利申：細個係到住 大個不是

有冇人覺得錦鏽花園好正
冇高樓大廈
與世隔絕

偏僻就偏僻啦 與世隔絕

旺中帶靜 一定係 跑馬地

望到海 有沙灘 有山嘅地方

紅磡

西半山 中半山分別指邊頭？
唔係好分到

真，係d樓舊左d
要乜有乜

頭先出銅鑼灣搭2A真係搭到火都黎
本身12點要出到去我已經11:40等車之後11:45上車
心諗最多12:05到
點知差唔多個個紅綠燈同埋巴士站都停
1:00先到北角
起碼每隔50米就因為要兩次其中一樣搞到停足幾分鐘
最後12:15先到炮台山果陣已經好唔耐煩
之後即刻落車搭地鐵
最後12:30先到
出銅鑼灣都搞左成個鐘真係好有問題
我覺得實在太多站/紅綠燈
當初如果搭地鐵5分鐘就到嘅路程搭巴士竟然搭左30分鐘真係痴撚綠

南區 住左二十年 其實交通都算方便 不過多人住又多蝗 好討厭 不過靜中帶旺一定係天后

Btw係太多私家車同旅遊巴搞到好塞車

美孚有乜食？！

小第一生都搬過幾次屋同有幾頭住家，可以講下我嘅經驗同睇法

九龍區:
美孚新村

新界區:
日出康城

灣仔區:
堅尼地道
司徒拔道
大坑道

中西區:
堅尼地城

食方面堅尼地城同大坑落浣紗街真係冇得輸，一街都係餐廳，平中貴樣樣有，堅尼地城多元化D ， 浣紗街平均質素高DD

日常生活方面，堅尼地城同美孚最方便， 萬事達廣場樣樣有D，堅尼地城一樣都係多元化，有生活氣息，仲唔少鋪頭係開通宵

論環境舒服同居住質素堅尼地道，大坑道，司徒拔道三者類近，係最舒服，環境清幽，咩時間都瞓得著，唔會有城市嘅嘈雜聲煩住晒
堅尼地道同大坑比司徒拔道要方便，因為如果冇車同塞車司徒拔道好鬼難搞
其實日出康城係幾舒服，背山面海，但日出康城交通同配套係嚴重問題，仲間唔使有堆田區味道，等未來配套同堆田區飽和可能會好好多
美孚新村嘅環境都唔錯，冇咩車聲，又有大型公園係隔離，只有大街嘅聲音但絕不嘈吵

我個人覺得堅尼地道係最好，因為比較多英植年代殘留落黎嘅氣息，人口密度低得黎唔似司徒拔道黎得"荒涼"，有一定程度嘅城市化，交通同配套尚算方便，亦唔會好似大坑道d 建築咁奢華

偏僻有偏僻嘅好處。

係
深夜小巴都係馬路掉低你

大埔出市區已輸
工作機會少

鰂魚涌（尤其近康怡嗰邊）
想行山格離就係柏架山，跑步可以去鰂魚涌公園，散步睇海去海傍，行街睇戲有吉之島太古城，仲有圖書館體育館。消費平d嘅又有五廈嗰邊d 小店同街市，又或者行15分鐘去太安樓。搵埋份工喺太古坊就真係可以成世唔需要離開呢個區

上水d中小學一班可以有半班都講普通話

其實沙田區可以獨立

沙田區除咗多蝗之外
根本完勝

點先算市區先 去旺角尖沙咀都係幾個字，但環境食住玩個啲真係屌打全香港

個人認為已經好過新界西
火車無咁貴 大埔墟仲有特別車
住大中嗰邊又可以揀搭巴士
工作機會少就真嘅

其實到最後都係睇喺邊度返工
利申 住大埔 喺港島東返工 之前從來無考慮過住港島 而家會望下北角/西灣河啲樓 不過心知無錢買

薄扶林最好住,環境清淨

住過元朗 九龍塘 堅尼地城
堅尼地城贏九條街

沙中綫

南區係唔錯 但交通真係麻麻
經條垃圾香港仔隧道出銅鑼灣接近半個鐘
如果住香港仔 番工時間搭巴士得返1-2成位可以坐

華富華貴田灣香港仔呢堆 好撚多阿婆阿伯
呢兩年仲多左支那團泡菜團入去

利申南區撚

沙田真係唔錯，大把嘢食，大把商場咩都有得買，平時得閑仲可以去踩下單車，想享受大自然就上獅子山，bbq

利申：以前細個住乙明邨嗰邊，不過已經搬咗過港島

單係交通差已經要收皮啦

屯門連放題都冇交通又on9, 出市區好撚煩
雖然有船過大海

我諗港島除咗小西灣同赤柱之外，交通都算唔錯啦

小食匯景大把
餐廳既話 德田街市，廣田街市，啟田商場
啟田有間新野 大昌旁邊 叫盈風園 d米線好好食
其實餐廳多又好食，衰在無深宵營業既食肆

一兩年前既黃埔應該係天堂，自從有地鐵之後

藍田對住個海
山上空氣好 交通方便
又有花草樹木
不過認同新界區d環境舒服d

認同,,,新界有浸支那新移民味,,九龍MK撚一大炸

利申:港島中西區高質

藍田真係算方便
搭地鐵去cwb 20分鐵到（衰在要轉2次車）
去灣仔/中環有603 搭的士經東隧去中環4個字夠掂
去tst有215x 去旺角有紅van 依兩個地方都有通宵van
仲有架特快車入沙田 最緊要係好多地方都一程車去到（唔計地鐵）
大型商場有apm 再遠d就 德福 再唔係入將軍澳都好快
觀塘海濱都唔算遠 行山仲有大大個藍田山俾你行
但無野食係真
匯景撚

得匯景有多啲野食
其他都係領展地方...

紅磡冇人上連登？

新北江 不過火燭一定死傷慘重

我代表九龍灣屌打你地d垃圾區

九龍塘都屌打你啦

住緊
垃圾區
好想搬

薄扶林交通同赤柱差唔多 分分鐘重差過

識住一定係住沙頭角
想返祖國就返祖國
連回鄉卡都唔使
試問香港有咩地方可以咁接近偉大嘅祖國？

沙田友表示諗唔到點輸

馬鞍山 表示無敵

It can't be helped
噉想搭巴士行過去搭2X囉

喂, 小西灣迫迫地都有條公路...

有307同307P咪唔錯

奧運表示無得輸

美孚、太古

太古去銅鑼灣一定搭地鐵，2a係出下北角近近地先會搭

港島都睇地區，我住太古出親北角都燥底，條街又迫又多人又多蝗撞來撞去。

太古近康怡南豐個山頭夠靜好住d, 太古城係好聽，但樓下好多食肆，閒雜人多都幾嘈，同埋聽聞低層會有老鼠。

天后區，近維園有得跑步游水散步，海景行去避風塘又有得睇。野食多選擇唔係連鎖店，平貴都有。名校區。

證明左英國人啲規劃幾好
個個肯定講翻自己果區
呢家新果啲planning都on99

吓, 垃圾過TKO喎

點解咁耐都無人講荔枝角？

交通最方便，搭mtr去銅鑼灣，觀塘，沙田，東涌都係半個鐘
去旺角，荃灣，中環20分鐘
大部份區都有直達巴士，入大西北嘅架架都經長沙灣道，過海有102／171／118
通宵又有紅綠van加N車，基本上唔會返唔到屋企
同埋交通便利嘅，自己區無嘅野出去都好易買到用到

附近有AEON加D2 Place，買野食野夠方便夠齊全
唔想食連鎖嘅過長沙灣深水埗大把美食
想屋企自己煮嘅去深水埗買（食送）又平靚正

住嘅環境唔過工廠區極少大陸人，環境旺中帶靜，除左樓密之外真係極好住

agger
太平山街，舊舊地，有藝術氣息，多小店，多鬼佬
冇大型連鎖舖頭
行落小小就係上環市區，交通都方便

寶馬山，夠靜，空氣好
落北角咩都有，又唔會逼人
保留倒香港文化特色
消費者選擇多，唔使被逼買，食貴野

港島搭巴士真心慢

其實都係睇你生活模式係點

如果鐘意睇戲一定係九龍灣，四間戲院任你選

交通都算方便，地鐵巴士小巴齊曬～

有商場，買野方便

康體係差，不過都叫附近有運動場、體育館、足球場

行出去仲有海濱長廊，算係咁

黃埔真係冇得輸，去邊都近

利申未住過上水以外既區，交通我覺得係最緊要既一點
屌你次次同朋友聚完，人地沖完涼訓我仲搭緊車

馬鞍山
駁唔到

唔敢講馬鞍山最好，但住落真係唔會想搬走 雖然成日俾人話係美食沙漠，但平時閒日求其落樓搵間食都無乜問題。不過住黎計真係好舒服，馬鐵就算繁忙時間都唔會多人到好似觀塘線或者火車咁誇張，見到上面有人話馬鐵好熱，我反而覺得馬鐵好過曬所有鐵路線，因為一啲都唔焗 仲有大部分屋苑都望到海或者望到山，真係無得輸

馬鞍山岀市區應該同上水差唔多
都係好入俾我感覺

大埔而家勁撚多人
細細個大埔墟
一到假期啲區外人黎晒食野+本區嘅人
人多到行唔到
間間餐廳都要等位
又唔夠停車位
但班大帝好似搭車會死咁
個個揸撚住車 又周鳩圍泊
巴士小巴例牌塞返十分鐘先出到去

利申 住大埔墟 假期望落去成堆蟻咁

住：馬鞍山環境真係去左天堂咁，有海濱長廊，有單車徑，少塞車，除左食野垃圾外，住真係一流

利申：九龍人

荔枝角個地鐵站行去碧海藍天個邊遠到仆街

你唔識食啫

無乜野食
窮撚住海麗

屌你
仲近海過四小龍

九龍灣

睇返頭幾頁班新界仔
雖然有啲地方係幾舒服
但係會唔會打飛機得濟
佢哋其實有冇去過港島

九龍城乜人留意
巴士邊度都去到
名校網
多野食
多公園
唔離地

佢地完美演譯咩叫井底之蛙

青衣北

窮撚組:華富邨
無敵夕陽大海景，又唔係冇野食，交通可以薄扶林，香港仔隧道起雙飛，睇戲隔離數碼港戲院，跑步可以摩星嶺，隔一條山溪就高尚住宅貝沙灣

中產組:堅離地城
有海景，食野有平有貴，有地鐵，跑步去中山公園又得摩星嶺又得

離地組:半山
玩完搭小巴巴士電梯幾方便，向東行寶馬山，動植物公園，香港公園，行上山頂又方便

美孚新邨

屌
要講方便就梗係港島北岸方便
去cbd 搭地鐵好快就到

但係上面成班人喺度瘋狂恥笑啲人住新界係乜心罷
唔通住九肚山 西貢嘅人都係牛屎仔?

係呀 但我住一樓呢屌你

黃埔輸咩點解咁少人講
名校網
交通出港九都半個鐘內
多野食 平貴有
旺中帶靜 有住宅區既感覺
仲有個紅磡灣得閒跑下步

我都幾想係同區返工

沙田

新界區最大問題無office工

大埔工業邨